救生員被控管有雷射筆等 莫子聰裁定罪名成立 判監11個月

#觀塘裁判法院第八庭
#莫子聰裁判官 #裁決
👤梁(36) #1225牛頭角

控罪: 在公眾地方管有攻擊性武器
違反香港法例第245章《公安條例》第33條 (1)(2)。梁手足被控於2019年12月25日在九龍灣德福廣場一帶的公眾地方，無合法權限或合理辯解而管有攻擊性武器，即1支可發出雷射光束的裝置、1個2節的指節銅套圓形吊飾摺刀及1把鎖匙狀含3片刀刃的摺刀。#攻擊性武器

詳情參考以下連結

🛑罪名成立🛑

法庭考慮被告管有的是3b等級雷射筆，即使在70米內意外被照中亦會造成傷害，加上其他物品刀刃尖銳，數量多且殺傷力大。以12個月即時監禁作量刑起點，考慮求情後減刑1個月。

🛑11個月即時監禁🛑

黐線裁決理由18:00補上

前文:

救生員攜帶尖刺指環被控管有攻擊性武器 辯稱用作表演魔術 庭上示範獲掌聲 案件押後至12月28日裁決

呢件垃圾出晒名

呢單好撚癲
明明有晒合理抗辯理由
證明係魔術道具同工作用具
咁都砌得入

3個月

救護員定救生員嚟？

佢完全無視左

其他野當唔計
剩係計你雷射筆唔接納你魔術師就12個月

都話狗官都識得變魔術啦

其中一位仲要不成立

揮刀三個月，pointer 1年？

莫子聰呢條仆街仲痴線過雙鄭

推

真心癲
判詞9成時間係到ff案情
然後無所不用其極禁定罪

呢個法官用咗正宗阿叻3 寶
我唔知，我唔理，我唔信

佢係小說家 不斷ff丶作d理由反駁被告

狗官:我都識魔術嫁

有冇上訴？

佢暫時未上訴

造成傷害... 激光槍

好痴線

就刑期上訴啦

推理小說

No 推理仲有理
科幻小說

上訴喇, 刑期得啖笑

根本唔應該罪成啦，講明話用黎表演魔術，亦都係庭上示範，而家班官鳩判無成本

呢個官不嬲識變魔術

預計判詞，睇下中唔中：
被告砌詞狡辯，作供不合邏輯，大話連篇。他聲稱要到將軍澳表演魔術，卻在商場流連，拍攝警方，若被告真的要到將軍澳表演魔術，即使在商場封鎖下，也可改搭巴士或的士，聲稱有肺結核而戴上口罩，卻無視可能傳播的風險到親友家中，不會邏輯。因此不接納被告的辯解，唯一合理推斷是會用作攻擊警察或政見不同人士，故本席裁定被告罪名成立。

勁 中八成
冇分析口罩
套語冇砌詞狡辯丶大話連篇

你可以坐佢個位了

留名

藍屍廢老拎刀就3個月

痴撚線

香港狗官出名有妄想症

食屎狗法官

簡直係無械可擊,可以提名本年度最佳判詞之一

有罪假定

Diu...

依兩隻大陸喱畜生直頭殺人咁款反而無事。香港法治

唔係法律撚

點解一定要地區法院，冇陪審團個官真係玩鳩晒

屌你老母

查實而家班官就係做緊721班黑警做緊既野 仲獲獲新鮮獲獲金

點都要上訴呀

你話傷害個數據攞出嚟呀

黑警+狗官+太監=港共曱甴集團

又ff入罪

就係話你聽咁出街先冇事

法庭考慮被告管有的是3b等級雷射筆，即使在70米內意外被照中亦會造成傷害

FF入罪

香港真係唔住得人
除非你係藍屍

嗰個係鎖匙扣黎架喎

狗官話唔計就唔計

唉 if you cant beat them join them

普通法 無罪假定

Push

扣除假期同羈留刑期 請問佢幾時可以放返出嚟

Cls狗官

係 本官就係咁
刀梗係高尚d

+藍屍

認真問，如果之前行山觀星係個袋到，無執到袋，算唔算盒理解釋。

推推推推

班官弱智架

你去法院講，同我講無用

紅官三寶
我相信
我認為
判監無可避免

上訴啦on9

做呢啲狗官最爽，唔使比人制裁又少人識

cls ! 紅官世代為奴

莫子聰於一九七五年在香港出生。一九九七年於加拿大皇后大學取得科學學士學位。二○○五年取得倫敦大學（校外）法學士學位。二○○七年在香港大學取得法學專業證書。二○○八年在香港獲大律師資格，並於同年開始私人執業，直至二○一四年獲委任為特委裁判官。

地產經紀去年8月全港三罷當晚，於秀茂坪紀律部隊宿舍外遭警員搜出身藏利器，及後搜屋又被發現藏有一支氣槍及過百把刀具，被控五罪，早前受審。裁判官莫子聰今裁定其中四罪成立，並指案情嚴重，涉案刀具數量眾多且鋒利，判監32個月[/red]，罰款1,000元。

被告蘇廣達（39歲）早前否認五項控罪受審。裁判官莫子聰今裁決時，僅裁定管有仿製火器一罪不成立。莫官引述專家證供，指在被告住所檢獲的氣槍已失效，即使修補也未能重用，故裁定罪脫。

不過，莫官裁定其餘四罪罪名成立。就被告撕毁警方會面紀錄文件而被控刑事損壞一罪，被告不否認撕毁一事，但抗辯理由是指他認為會面紀錄內容不誠實，對己不利，加上被告真誠相信會面紀錄是屬他所有、而非香港警務處。然而，莫官指會面紀錄上已列出「香港警務處」字眼，質疑被告砌詞狡辯，裁定被告罪成。

至於被告在紀律部隊宿舍對開被發現腰包藏有卡片式摺刀，以及在行李箱搜獲救援用品，被告自辯稱用摺刀拆開透過淘寶買得的貨物，而他亦從事兼職救援工作，需要設立急救站，故工作時需要帶備眾多裝備，經常隨身帶備急救用的剪刀及繃帶等。案發當日，他將一直放在公司的行李箱拿回家，途中遇上警員，因而被捕。

莫官稱，被告是直到接受控方盤問時，才稱救援用品放在背包而不是行李箱。莫官認為這點很重要，惟辯方在盤問警員證人時沒有指出這點，反而是被告自辯接受控方盤問時才帶出。莫官認為，被告的說法不合情理，又指若用來開封網購用品，根本不需要如此複雜的摺刀。

況且，被告從沒說過自己為哪一個救援團體工作，攜帶整個急救包亦屬小題大做，不合情理，裁定被告捏造有關說法。莫官認為，被告藏有摺刀等物，實是為了有衝突發生而作準備，從腰間拿出摺刀使用，裁定被告管有攻擊性武器罪成。

至於翌日被告遭發現在住所藏有過百把利器、因而被控管有違禁武器及攻擊性武器兩罪，[b]被告雖聲稱經營網上代購生意，從淘寶購入不同款式刀具，惟莫官不接納被告說法，裁定兩罪罪成。

辯方求情時指被告獨居，在理工獲得化學高級文憑，其後再於公開大學進修，2003年獲得急救證書。被告被捕時現場並無發生大型衝突，亦非示威現場，望能輕判。

莫官認為案情嚴重，涉案刀具數量多且鋒利，殺傷力大，而被告是經審訊後被定罪，沒有悔意，判監32個月，罰款1,000元。

被告被捕後已辭職，現從事救護服務。他被控管有攻擊性武器、刑事毀壞、管有違禁武器及管有仿製火器等共五罪，指他於去年8月5日在秀茂坪紀律部隊宿舍地下外管有一把黑色卡片刀、尖利的萬用匙、一把剪刀，以及在樂華南邨住處管有一支氣槍、50把短刀、8把卡片式摺刀、15把尖利萬用匙、15把開信刀、兩把刀和52把剪刀。他另被控於同月6日在秀茂坪警署接見室內損壞五張會面紀錄。
裁判法院可判處的最高刑罰，一般為監禁2年及罰款10萬元。不過，當法庭同時處理兩項或以上的可公訴罪行時，裁判官可判處最高3年的刑期。

【案件編號：KTCC1511/19】

因為個權喺SJ度
所以你啱呀佢俾邊個玩Mag/DJ玩係玩晒

死仆街

比呢啲撚樣官判真係好撚唔抵
點都要上訴證明自己清白

狗官死全家

上訴乎？

所以話點解攬炒一定係香港結局

反唔反抗都好 第時都係任佢up

2047? 洗撚咩

恐怖分子治國, 屈鳩人就緊架啦

你老母 痴撚線

痴撚線

拎把刀都係三個月，鎖匙扣同雷射筆會傷過把刀的

裁判官我比晒佢啲野比你，我淨拎把生果刀睇下邊個會傷啲

睇下你藍定黃

藍的拎牛肉刀都無事，黃的你屋企鎖匙已經夠尖

FF案情變到重判

藍絲拎刀拎斧頭
都冇黃絲袋雷射筆判咁重

爛鬼雷射筆都要坐監？
聽講班狗俾雷射筆射到眼仲揸到車喎？
有幾危險同威脅性呢？
屌你老母

狗官

市民去年聖誕節在多區商場發起「和你Shop」示威活動，其間有救生員在德福商場被指攜帶雷射筆及有尖刺指環等物，遭警員以在公眾地方管有攻擊性武器罪名拘控。被告自辯時以指環及金屬鏈即席示範魔術並解釋用途，獲旁聽人士鼓掌。惟裁判官莫子聰今裁決指，即使被告在庭上以涉案指環成功表演魔術，也不代表其解釋合理，又指雷射筆及尖刺指環為極具殺傷力的武器，裁定被告罪成，判處監禁11個月。

莫官裁決時覆述一遍涉案警員姚嘉亮與劉偉漢的證供後，便裁定二人為誠實可靠的證人，指他們的證供清晰，合乎邏輯，盤問下完全沒有動搖。至於被告自辯時曾解釋案發當晚打算在海濱附近以雷射筆向6歲外甥表演幻彩詠香江，莫官認為其解釋極之牽強，不合情理，因幻彩詠香江是由固定儀器投射而成，雷射筆的光束根本不能相提並論。

官：魔術巧妙之處在於手法而非道具

莫官又指，即使被告在庭上成功使用涉案的尖刺指環表現魔術，但魔術巧妙之處是手法而不是道具。控方曾盤問被告，指有尖刺的指環是否表演魔術的指定道具，但被告首先迴避問題，其後才回答尖刺能勾住金屬鏈，有助提升表演成功率。莫官認為其解釋不合理，況且在一名孩童面前，被告根本不需要使用帶有尖刺的指環，只需用普通指環便可。

另外，被告曾供當日有清潔泳池的工作，涉案黑色摺刀是用作劃開裝有化學物質的麻包袋。莫官認為，被告沒有提供任何單據以證明他當日有工作；雖然被告沒有舉證責任，但他亦沒有證據足以支持其說法。

涉案的鑰匙狀摺刀及摺刀鑰匙扣，被告解釋是用作開信及除掉價錢牌，莫官認為他在家使用便可，根本不用帶到街外使用。

被告亦提及當晚本打算前往胞姐位於將軍澳的家，並欲於九龍灣站乘搭港鐵，卻有警員封鎖通往港鐵入口的德福廣場。莫官指被告可改乘其他交通工具，認為被告留在現場拍攝警員的行為不合理。莫官總結指，被告攜帶涉案物品，除了為傷害警員外，沒有其他合理辯解，裁定罪名成立。

辯方求情指，被告雙親年邁，母親更須接受心臟手術。被告及親友均撰寫求情信，被告自言已深感後悔，其老師亦指他品格良好，望法庭輕判。但莫官認為，雷射筆的殺傷力非同小可，而摺刀刀鋒鋒利，加上若拳擊別人時使用尖刺指環，可造成嚴重傷害，判處被告監禁11個月。

N年前 法律改革都講明 要改
當然政府唔會理

有撚病。。。

莫官又指，即使被告在庭上成功使用涉案的尖刺指環表現魔術，但魔術巧妙之處是手法而不是道具。控方曾盤問被告，指有尖刺的指環是否表演魔術的指定道具，但被告首先迴避問題，其後才回答尖刺能勾住金屬鏈，有助提升表演成功率。莫官認為其解釋不合理，況且在一名孩童面前，被告根本不需要使用帶有尖刺的指環，只需用普通指環便可。

好似搵黎講咁, 點返屋企又要你提

斧頭：am i a joke to you

裁判官則稱，尖角並非呈勾狀，不能勾到長鏈，故不接納魔術表演須用到尖角，即使在庭上成功以涉案銅套表演魔術，亦不代表其說法合理。他又指，被告表演對象包括 6 歲小童，無須用到如此尖銳的尖角，普通銅套成可完成表演。

做乜鳩 又係你問
我咪答返你班官弱智 即係代表你個解釋無撚用囉

走啦你

你都幾撚有趣
答你問題都可以起晒幹

藍絲又贏，揸刀都係三個月

有冇上訴